# Emoticons #

* लेखकहरू: क्रिस लियो, नोलिया रुईमार्टानेज, मेसर हमिद
* Download [स्थीर संस्करण][1]
* Download [विकास संस्करण][2]

Using this add-on, spoken text containing emoticon characters will be
replaced by its more human friendly description.  86 emoticons are defined.

उदाहरणका लागि: ":)" जस्तै "मुस्कान smiley बोलिन्छ ", अथवा  ":D" बोलिन्छ
जस्तै "हाँसो मुस्कान"

तपाइले निम्न सुविधाहरू बाट  फाइदा लिन सक्नु हुन्छ ।

## मुस्कान घुसाउनु होस्  ##

When you are unsure of the characters for a particular smiley, this addon enables you to select and insert it into your text such as in a chat.
Press NVDA+I, or from menu Preferences -> Manage emoticons -> Insert smiley, to open a dialog 
with the provided smilies.
When you press OK, the characters for the chosen smiley will be copied to your clipboard, ready for pasting.


## इमोटिकनको अनुकूलन ##

नेत्रवाणी मेनुभित्र रहेको प्राथमिकताहरू-> इमोटिकनको व्यबस्थापन-> इमोटिकनको अनुकूलन भन्ने पातोबाट तपाइले इमोटिकनलाई  थप गर्ने वा हटाउने जस्ता अनुकूलन कार्य गर्न सक्नु हुन्छ ।
यो पातोले तपाइलाई आफ्नो अनुकूलन अनुसारको इमोटिकन वाचन भण्डार बचत गर्ने अनुमति प्रदान गर्ने छ ।

Pressing "Save and export dictionary" button, a file dictionary named
emoticons.dic will be saved in your user config folder, speechDicts
subfolder.


## सक्रियता अनुकूलन ##

You can choose whether to Activate speaking of emoticons when starting
NVDA. By default it is disabled.  It is also possible to save your choice
for this setting.

## कुञ्जी आदेस: ##

*	नेत्रवाणी+E: पाठ वाचन र लेखिए अनुसार साटोफेरो हुन्छ  , अथवा इमोटिकनलाई
  मानविय विवरण अनुसार प्रतिस्थापन गरिन्छ ।
*	नेत्रवाणी+I: तपाइले चाहेको मुस्कान टास्ने पातो देखाउँछ ।


## Changes for 2.0 ##

* Add-on help is available from the Add-ons Manager.

## Changes for 1.1 ##

* Removed duplicated emoticon.
* Added some smileys.

## १.० मा गरिएका परिवर्तनहरू ##

* सुरुको संस्करण

[[!tag dev stable]]

[1]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=emo

[2]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=emo-dev
